==== Quiz Attempt ====
Q1: Q: Which of the following rivers is known as the 'Sorrow of Bihar'?
a) Ganga
b) Kosi
c) Son
d) Damodar
Your Answer: b

Q2: Q: The Indian Constitution was adopted on which date?
a) January 26, 1950
b) August 15, 1947
c) November 26, 1949
d) October 2, 1869
Your Answer: c

Q3: Q: Who was the first President of India?
a) Jawaharlal Nehru
b) Sardar Vallabhbhai Patel
c) Dr. Rajendra Prasad
d) Mahatma Gandhi
Your Answer: a

Q4: Q: Which state is known as the 'Spice Garden of India'?
a) Kerala
b) Karnataka
c) Tamil Nadu
d) Andhra Pradesh
Your Answer: a

Q5: Q: The Gateway of India is located in which city?
a) New Delhi
b) Mumbai
c) Kolkata
d) Chennai
Your Answer: b

Gemini Feedback:
Okay, here's the breakdown of the quiz results:

**Q1:** Q: Which of the following rivers is known as the 'Sorrow of Bihar'?
a) Ganga
b) Kosi
c) Son
d) Damodar
User's Answer: b

*   **Correct:** Yes
*   **Correct Option:** b

**Q2:** Q: The Indian Constitution was adopted on which date?
a) January 26, 1950
b) August 15, 1947
c) November 26, 1949
d) October 2, 1869
User's Answer: c

*   **Correct:** Yes
*   **Correct Option:** c

**Q3:** Q: Who was the first President of India?
a) Jawaharlal Nehru
b) Sardar Vallabhbhai Patel
c) Dr. Rajendra Prasad
d) Mahatma Gandhi
User's Answer: a

*   **Correct:** No
*   **Correct Option:** c
*   **Correct Answer and Explanation:** The correct answer is **c) Dr. Rajendra Prasad**. Jawaharlal Nehru was the first Prime Minister of India, not the President.

**Q4:** Q: Which state is known as the 'Spice Garden of India'?
a) Kerala
b) Karnataka
c) Tamil Nadu
d) Andhra Pradesh
User's Answer: a

*   **Correct:** Yes
*   **Correct Option:** a

**Q5:** Q: The Gateway of India is located in which city?
a) New Delhi
b) Mumbai
c) Kolkata
d) Chennai
User's Answer: b

*   **Correct:** Yes
*   **Correct Option:** b

**Total Score:**

*   Correct Answers: 4
*   Incorrect Answers: 1
*   **Total Score: 4/5**

==== Quiz Attempt ====
Q1: Q: Which mountain range runs through Maharashtra, significantly influencing its geography and climate?
a) Himalayas
b) Aravalli Range
c) Western Ghats (Sahyadri)
d) Eastern Ghats
Your Answer: c

Q2: Q: What is the official language of Maharashtra?
a) Hindi
b) Marathi
c) Gujarati
d) Telugu
Your Answer: b

Q3: Q: Which of the following historical figures is most closely associated with the Maratha Empire?
a) Ashoka the Great
b) Akbar
c) Chhatrapati Shivaji Maharaj
d) Mahatma Gandhi
Your Answer: c

Q4: Q: Which city is often referred to as the "Financial Capital of India" and is located in Maharashtra?
a) New Delhi
b) Kolkata
c) Chennai
d) Mumbai
Your Answer: d

Q5: Q: Ajanta and Ellora caves, famous for their ancient rock-cut architecture and cave paintings, are located in which district of Maharashtra?
a) Pune
b) Aurangabad
c) Nagpur
d) Nashik
Your Answer: b

Gemini Feedback:
Okay, I will examine the quiz and provide feedback on each question.

**Q1: Q: Which mountain range runs through Maharashtra, significantly influencing its geography and climate?**
*   a) Himalayas
*   b) Aravalli Range
*   c) Western Ghats (Sahyadri)
*   d) Eastern Ghats
*   **User's Answer: c**
*   **Correct:** Yes
*   **Correct Option:** c

**Q2: Q: What is the official language of Maharashtra?**
*   a) Hindi
*   b) Marathi
*   c) Gujarati
*   d) Telugu
*   **User's Answer: b**
*   **Correct:** Yes
*   **Correct Option:** b

**Q3: Q: Which of the following historical figures is most closely associated with the Maratha Empire?**
*   a) Ashoka the Great
*   b) Akbar
*   c) Chhatrapati Shivaji Maharaj
*   d) Mahatma Gandhi
*   **User's Answer: c**
*   **Correct:** Yes
*   **Correct Option:** c

**Q4: Q: Which city is often referred to as the "Financial Capital of India" and is located in Maharashtra?**
*   a) New Delhi
*   b) Kolkata
*   c) Chennai
*   d) Mumbai
*   **User's Answer: d**
*   **Correct:** Yes
*   **Correct Option:** d

**Q5: Q: Ajanta and Ellora caves, famous for their ancient rock-cut architecture and cave paintings, are located in which district of Maharashtra?**
*   a) Pune
*   b) Aurangabad
*   c) Nagpur
*   d) Nashik
*   **User's Answer: b**
*   **Correct:** Yes
*   **Correct Option:** b

**Total Score: 5/5**

