==== Quiz Attempt ====
Q1: Q: Which of the following rivers is known as the 'Sorrow of Bihar'?
a) Ganga
b) Kosi
c) Son
d) Damodar
Your Answer: b

Q2: Q: The Indian Constitution was adopted on which date?
a) January 26, 1950
b) August 15, 1947
c) November 26, 1949
d) October 2, 1869
Your Answer: c

Q3: Q: Who was the first woman Prime Minister of India?
a) Indira Gandhi
b) Pratibha Patil
c) Sarojini Naidu
d) Sucheta Kriplani
Your Answer: a

Q4: Q: The Gateway of India is located in which city?
a) New Delhi
b) Mumbai
c) Kolkata
d) Chennai
Your Answer: b

Q5: Q: Which of the following is the highest civilian award in India?
a) Padma Vibhushan
b) Bharat Ratna
c) Padma Bhushan
d) Padma Shri
Your Answer: b

Gemini Feedback:
Here's the evaluation of your answers:

*   **Q1:**
    *   Correct Answer: b) Kosi
    *   User's Answer: b)
    *   Evaluation: Correct

*   **Q2:**
    *   Correct Answer: c) November 26, 1949
    *   User's Answer: c)
    *   Evaluation: Correct

*   **Q3:**
    *   Correct Answer: a) Indira Gandhi
    *   User's Answer: a)
    *   Evaluation: Correct

*   **Q4:**
    *   Correct Answer: b) Mumbai
    *   User's Answer: b)
    *   Evaluation: Correct

*   **Q5:**
    *   Correct Answer: b) Bharat Ratna
    *   User's Answer: b)
    *   Evaluation: Correct

**Summary:**

*   Number of Correct Answers: 5
*   Total Score: 5 / 5
*   Incorrect Answers: 0

