<<<<<<< HEAD
==== Quiz Attempt ====
Q1: Q: Which of the following rivers is known as the 'Sorrow of Bengal'?
a) Ganga
b) Brahmaputra
c) Kosi
d) Damodar
Your Answer: c

Q2: Q: The Indian Constitution was adopted on which date?
a) January 26, 1950
b) November 26, 1949
c) August 15, 1947
d) October 2, 1869
Your Answer: b

Q3: Q: Who was the first woman Prime Minister of India?
a) Indira Gandhi
b) Pratibha Patil
c) Sarojini Naidu
d) Sucheta Kriplani
Your Answer: a

Q4: Q: The 'Chipko Movement' in India was primarily associated with:
a) Wildlife conservation
b) Forest conservation
c) River cleaning
d) Eradication of poverty
Your Answer: b

Q5: Q: Which state is known as the 'Spice Garden of India'?
a) Karnataka
b) Kerala
c) Assam
d) Andhra Pradesh
Your Answer: b

Gemini Feedback:
Here's the evaluation of your multiple-choice answers:

**Q1:** Q: Which of the following rivers is known as the 'Sorrow of Bengal'?
a) Ganga
b) Brahmaputra
c) Kosi
d) Damodar
User's Answer: c
*   **Correct Answer:** d) Damodar
*   **Evaluation:** Incorrect. The Kosi river is known as the "Sorrow of Bihar" not Bengal.
*   **Correction:** Damodar

**Q2:** Q: The Indian Constitution was adopted on which date?
a) January 26, 1950
b) November 26, 1949
c) August 15, 1947
d) October 2, 1869
User's Answer: b
*   **Correct Answer:** b) November 26, 1949
*   **Evaluation:** Correct.

**Q3:** Q: Who was the first woman Prime Minister of India?
a) Indira Gandhi
b) Pratibha Patil
c) Sarojini Naidu
d) Sucheta Kriplani
User's Answer: a
*   **Correct Answer:** a) Indira Gandhi
*   **Evaluation:** Correct.

**Q4:** Q: The 'Chipko Movement' in India was primarily associated with:
a) Wildlife conservation
b) Forest conservation
c) River cleaning
d) Eradication of poverty
User's Answer: b
*   **Correct Answer:** b) Forest conservation
*   **Evaluation:** Correct.

**Q5:** Q: Which state is known as the 'Spice Garden of India'?
a) Karnataka
b) Kerala
c) Assam
d) Andhra Pradesh
User's Answer: b
*   **Correct Answer:** b) Kerala
*   **Evaluation:** Correct.

**Summary:**

*   **Number of Correct Answers:** 4
*   **Total Score:** 4/5
*   **Incorrect Question:** Q1

=======
==== Quiz Attempt ====
Q1: Q: Which of the following rivers is known as the 'Sorrow of Bengal'?
a) Ganga
b) Brahmaputra
c) Kosi
d) Damodar
Your Answer: c

Q2: Q: The Indian Constitution was adopted on which date?
a) January 26, 1950
b) November 26, 1949
c) August 15, 1947
d) October 2, 1869
Your Answer: b

Q3: Q: Who was the first woman Prime Minister of India?
a) Indira Gandhi
b) Pratibha Patil
c) Sarojini Naidu
d) Sucheta Kriplani
Your Answer: a

Q4: Q: The 'Chipko Movement' in India was primarily associated with:
a) Wildlife conservation
b) Forest conservation
c) River cleaning
d) Eradication of poverty
Your Answer: b

Q5: Q: Which state is known as the 'Spice Garden of India'?
a) Karnataka
b) Kerala
c) Assam
d) Andhra Pradesh
Your Answer: b

Gemini Feedback:
Here's the evaluation of your multiple-choice answers:

**Q1:** Q: Which of the following rivers is known as the 'Sorrow of Bengal'?
a) Ganga
b) Brahmaputra
c) Kosi
d) Damodar
User's Answer: c
*   **Correct Answer:** d) Damodar
*   **Evaluation:** Incorrect. The Kosi river is known as the "Sorrow of Bihar" not Bengal.
*   **Correction:** Damodar

**Q2:** Q: The Indian Constitution was adopted on which date?
a) January 26, 1950
b) November 26, 1949
c) August 15, 1947
d) October 2, 1869
User's Answer: b
*   **Correct Answer:** b) November 26, 1949
*   **Evaluation:** Correct.

**Q3:** Q: Who was the first woman Prime Minister of India?
a) Indira Gandhi
b) Pratibha Patil
c) Sarojini Naidu
d) Sucheta Kriplani
User's Answer: a
*   **Correct Answer:** a) Indira Gandhi
*   **Evaluation:** Correct.

**Q4:** Q: The 'Chipko Movement' in India was primarily associated with:
a) Wildlife conservation
b) Forest conservation
c) River cleaning
d) Eradication of poverty
User's Answer: b
*   **Correct Answer:** b) Forest conservation
*   **Evaluation:** Correct.

**Q5:** Q: Which state is known as the 'Spice Garden of India'?
a) Karnataka
b) Kerala
c) Assam
d) Andhra Pradesh
User's Answer: b
*   **Correct Answer:** b) Kerala
*   **Evaluation:** Correct.

**Summary:**

*   **Number of Correct Answers:** 4
*   **Total Score:** 4/5
*   **Incorrect Question:** Q1

>>>>>>> 80bb0d3f29114eb20b86ce4bfa04390291fa2355
